laptop原廠換完電無左20%是咪正常

部acer Swift5 SF-514 用左半年都無舊電得番60% (平時只係上下FB做下基本文件野)，拎番去維修比左八舊水換電，自己check 下battery report唔對路，但個員工話正常無問題，有時 report出黎電量未必準。
岩岩差充電55%光度用30分鐘已經無左20%電 ..
有無CHING 有認識？ 有無其他方法可以自己check準D再返去同維修部講呢？
唔該大家

頭幾次報告
未咁準

完全充放電幾次, calibrate試下

意思係咪用到0%再充滿再用到0%咁?
唔明咩係calibrate
btw, 多謝CHING 你回應

咁我用多一星期睇下點先，thanks!